\chapter*{}
%\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage



\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries \myTitle: Subtítulo del proyecto}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: wearables, ECG, monitorización médica, instrumentación médica}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

En esta memoria se expone el desarrollo de un sistema portable de adquisición de señales \acrshort{ecg}. Para la consecución del mismo se ha desarrollado el dispositivo a través de electrónica reconfigurable. Finalmente, se ha implementado el dispositivo en una PCB y se ha creado una aplicación de Android para la visualización de las señales. Con esta documentación se pretende mostrar una amplia visión de los avances en la tecnología portable para contextualizar el presente \acrshort{tfg} y una visión completa y detallada del proceso de desarrollo del sistema. 
\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Project Title: Project Subtitle}\\
\end{center}
\begin{center}
Víctor, Toral López\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: wearables, ECG, medical monitoring, medical instrumental}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

In this documentation, the development of a portable system to acquire ECG signals. To success in this objective, reconfigurable electronics have been used. Finally, a PCB and an Android app have been made in order to made a fully functional system. Along this documentation a global vision about the state of the art and the development process are exposed in order to bring a better comprehension of the project.

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{\myName}, alumno de la titulación \myDegree de la \textbf{\myFaculty}, con DNI 77143207B, autorizo la ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: \myName

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a 26 de Junio de 2017.
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{\myProf}, Profesor del Departamento de Electrónica y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

D. \textbf{\myOtherProf}, Profesora del Departamento Electrónica y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.


\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{\myTitle , Subtítulo del proyecto}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{\myName}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a 26 de Junio de 2017.

\vspace{1cm}

\textbf{Los directores:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{\myProf \ \ \ \ \ \myOtherProf}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}


Poner aquí agradecimientos...

