\chapter*{}
%\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage

%\thispagestyle{empty}

\input{portada/portada_2}



\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries  Sistema de
	control autónomo para robots en FPGAs de
	software libre}\\
\end{center}
\begin{center}
Juan Ordóñez Cerezo\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: FPGA, IceStudio, IceZumAlhambra, microcontrolador.}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

En la última década, las redes neuronales han tomado un papel protagonista en el mundo de la inteligencia artificial y de la computación. El potencial y las aplicaciones de estas redes que tratan de emular el comportamiento del cerebro son inimaginables. Pero a día de hoy todavía queda mucho trabajo por hacer para conseguir llegar a una red neuromórifca capaz de replicar las habilidades intrínsecas al ser humano como pensar, aprender o adaptarse al entorno. Este proyecto se estructura en dos partes: en primer lugar, el diseño y construcción mediante componentes discretos de un memristor, un elemento básico capaz de memorizar mediante el cambio en el valor de su resistencia y en función del flujo de corriente que lo atraviese en cada instante de tiempo. En segundo lugar, se diseñará y simulará un circuito sináptico capaz de replicar las dinámicas temporales de las corrientes postsinápticas producidas tras la sinapsis neuronal.
\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Design and manufacturing of sinaptic circuits: Sinaptic Circuits and Memristors}\\
\end{center}
\begin{center}
Alberto Medina Rull\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: memristor, synapse, neuron, dynamics, memory, learning.}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

In the last decade, neural networks have turned out to play an essential role in the artificial intelligence and computation fields. The possibilities and applications of these networks, that try to emulate the brain behavior, are huge. Nevertheless, even nowadays, there is still a lot to do in order to achieve a neuromorphic network able to replicate the human brain abilities, such as thinking, learning or environment adaptation. This project is divided into two parts: the first part involves the design and manufacturing of a memristor, with discrete parts; this is, a basic element able to memorize through the change on the value of its resistance depending on the current flux going through itself at any moment. The second part consists on the design and simulation of a synaptic circuit; able to reply the temporary dynamics of the postsynaptic currents produced as a result of the neural synapsis.

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Juan Ordóñez Cerezo}, alumno de la titulación de Ingeniería de Tecnologías de Telecomunicación de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 77143207-B, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: Juan Ordóñez Cerezo

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a 5 de mes septiembre de 2018.
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Encarnación del Castillo Morales}, Profesora del Área de Electrónica del Departamento Electónica y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

D. \textbf{Jose María Cañas Plaza}, Profesor del departamento de Teoría de la Señal y las Comunicaciones y Sistemas Telemáticos y Computación de la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid.


\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Sistema de control autónomo para robots en FPGAs de software libre}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{Juan Ordóñez Cerezo}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a 5 de mes septiembre de 2018.

\vspace{1cm}

\textbf{Los directores:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{Encarnación del Castillo Morales\ \ \ \ \ Jose María Cañas Plaza}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}

En primer lugar, y si por ello más importante, quiero dar las gracias {\bf a mi familia, Juan, Paqui y María}, los cuáles han sufrido y disfrutado tanto como yo este proyecto, por su credibilidad, paciencia, por los momentos de debilidad suplidos con alegría y sobretodo por creer en la capacidad de alguien que nunca dió motivos para ello.  \newline
Por supuesto, a mis tutores Jose María Cañas Plaza y Encarnación del Castillo Morales que creyeron y me hicieron creer desde el principio en este proyecto y que me han llevado en volandas hasta lo que es hoy. \newline
A mis compañeros y amigos de Munich, de Eesy Innovation e Infineon Technologies, que convirtieron un verano cualquiera en el mejor verano del mundo y que me ayudaron sin preguntar porqué, porque si algo tiene que salir bien, saldrá bien. \newline 
A mis amigos de Granada a los que tantas veces he tenido que decir que no por dedicar tiempo, porque nunca me canso de estar con ellos y porque dan ánimos en forma de risas y chistes.\newline
Por último, recuerdo parte del discurso de dos profesores en mi graduación, dos profesores, que no por ser profesores se olvidaron de tratarnos como personas y que nos vieron llorar, reír y sobretodo crecer. Y esque, si me tengo que llevar algo de aquí, no son sólo los conocimientos aprendidos, son los amigos y esa gente que te ayuda a escalar cuando no te quedan fuerzas para seguir subiendo, personas que creen en ti aún cuando has caído unas cuántas veces.

{\bf Por todo ello, Gracias.}

\vspace{1cm}

{\bf En Granada, a X de Noviembre de 2018.}

